特朗普：白宫員工須戴口罩 避前往西翼

美國總統特朗普伉儷染疫後，白宮國家安全委員會（NSC）周五（2日）發出一封內部郵件，要求在總統行政辦公室工作的人員，即日起在白宮公眾區域戴口罩或使用面部遮掩物，如非必要應避免前往西翼。

NSC負責協調政府機構之間的外交政策，其員工佔白宮行政人員一大部分。電郵指，醫療中心將為工作人員提供口罩，員工應在安檢設施範圍、電梯、走廊及洗手間等公眾地方戴口罩，並在所有無法保持社交距離的情況下戴口罩，包括私人工作埸所及會議室。
曾為總統奧巴馬撰稿的前白宮官員蘇普拉（Terence Szuplat）指，白宫西翼大部分地方空間密閉、天花低矮和通道狹窄，大多數的行政人員在擠迫的環境中辦公，根本不可能維持社交距離。另外，白宮記者協會指周五最少有3名在白宮工作的記者確診新冠肺炎。